{
	"quiz" : [
	{
		"question" : "성신여자대학교는 OOOO년도에 설립되었다. OOOO에 들어갈 숫자는?",
		"answer" : "1936",
		"option" : ["1932", "1936", "1940", "1946"],
		"explain" : "서울특별시 성북구, 강북구에 위치한 성신여자대학교는 1936년 4월 28일에 창립한 사립 여자 대학교입니다."
	},

	{
		"question" : "겨울이 되면 성신여대 수정캠 3단 언덕에서는 학생들이 주관하는 썰매 대회가 열린다.",
		"answer" : "false",
		"option" : [],
		"explain" : "정문에서부터 이어지는 경사가 심한 3단 언덕으로 인해 생긴 선배님들의 거짓말입니다. 3단 언덕이 아닌 학관을 통해 들어가는 방법도 있으니 검색해 보세요!"	
	},

	{
		"question" : "성신여자대학교 재학생들끼리의 애칭은 OO 이고, 마스코트 캐릭터의 이름은 OOO 이다.  OOO에 들어갈 이름을 차례대로 고르시오.",
		"answer" : "수정, 수룡이",
		"option" : ["벗님, 수량이", "우정, 우량이", "엄니, 소룡이", "수정, 수룡이"],
		"explain" : "재학생들은 학교 상징인 수정구를 빗대어 서로를 \n수정이라 부르고 있습니다. 또한 재학생 캐릭터 공모전을 통해 태어난 수룡이는 여의주를 얻은 용에서 모티브를 얻었다고 합니다. 수정관 1층에는 기념품 판매샵이 위치해 있으니 구경해보세요!"
	},
	{
		"question" : "성신여자대학교 전화번호는 모두 02- OOO 로 시작한다. OOO에 들어갈 숫자는?",
		"answer" : "920",
		"option" : ["440", "853", "920", "220"],
		"explain" : "학교 관련 일로 전화올 수 있으므로 스팸으로 착각하지 않고 꼭 기억합시다. 반대로 학교와 관련해 어디로 문의해야 할지 모르겠다면 학교홈페이지 -> 성신소개 -> 조직도에 들어가면 행정 부서의 자세한 정보를 볼 수 있습니다."
	},
	{
		"question" : "성신여자대학교 재학생이라면 셔틀버스 이용료가 1000원이다.",
		"answer" : "false",
		"option" : [],
		"explain" : "성신여자대학교에는 수정 - 운정 캠퍼스를 오가는 셔틀버스가 존재합니다. 수정이라면 모두 무료이며 공지사항에 나와있는 시간표를 잘 보고 이용하세요!"
	},
	{
		"question" : "성신여자대학교는 성북구에 위치한 본교 수정캠퍼스, 미아동에 위치한 분교 운정캠퍼스로 나뉜다. ",
		"answer" : "false",
		"option" : [],
		"explain" : "운정캠퍼스는 수정캠퍼스가 좁아서 하나 더 만든 건물입니다. 운정캠퍼스도 본교입니다."
	},
	{
		"question" : "성신여자대학교는 재학생 장학금 수혜율이 여대 중 1위, 수도권 사립대학 중 2위 이다.",
		"answer" : "true",
		"option" : [],
		"explain" : "성신여자대학교에는 크게 신입생, 재학생 장학제도로 나뉘어 매우 다양한 종류의 장학금이 존재합니다. \n그렇기 때문에 타학교에 비해 장학금 받을 수 있는 기회가 많은 편입니다. 꼭 공지사항을 잘 읽어보고 필요한 서류와 기간을 체크하여 신청하시길 바랍니다. "
	},
	 {
		"question" : "성신여자대학교는 총장 OOO을 통해 총장을 선임한다.",
		"answer" : "직선제",
		"option" : ["간선제", "직선제", "임명제", "추천제"],
		"explain" : "2018년부터 개교 82년 만에 교수·직원·학생·동문 등 학내 구성원 전체가 투표권을 갖고 참여하는 총장 직선제로 바뀌었습니다."
	},
	{
		"question" : "학교 g메일은 OOO에서 신청하면 된다. OOO에 들어갈 말은?.",
		"answer" : "성신포탈",
		"option" : ["Sunshine", "교육시스템", "K-MOOC","성신포탈"],
		"explain" : "학교계정 G메일은 성신포탈 -> 학생지원(기타) -> G메일신청 에서 하면 됩니다. g메일을 통해 얻을 수 있는 혜택이 많으니 빨리 신청하세요!! "
	},
	{
		"question" : "재학생들은 졸업하기 전까지 130학점 이상 자유롭게 수강신청하면 된다.",
		"answer" : "false",
		"option" : [],
		"explain" : "학번별, 학과별 졸업 이수학점 조건들이 다르니 졸업 요건을 꼼꼼하게 읽어 본 후 수강신청 하세요."
	}
	
	]


}